\chapter{Erschließung von Matching-Datensätzen aus personenbezogenen Daten}
\label{chap:main}
\section{Datensatz}
Folgende Anforderungen werden an den Datensatz gestellt:
\paragraph{Personen} Bei den Entitäten, auf die sich die Datensätze beziehen, handelt es sich um Personen. \\
\paragraph{Linkage-relevante Attribute} Es müssen Linkage-relevante Attribute wie Geburtsdatum, Name und Adresse verfügbar sein, da die entwickelten Verfahren in der Regel auf diesen Attributen operieren. \\
\paragraph{Skalierbarkeit} Die Anzahl der Datensätze pro Datenbank sollte groß sein, um die Skalierbarkeit von Verfahren untersuchen zu können. \\
\paragraph{Datenqualitätsprobleme} Es sollten Datenqualitätsprobleme wie Rechtschreibfehler und fehlende Werte vorhanden sein, welche in der Praxis erwartbar sind. \\

Um einen duplikateneliminierten Datensatz erstellen zu können, sind geeignete Datenbanken notwendig.
Diese befinden sich meistens im Besitz von Organisationen und können aufgrund von Datenschutzrichtlinien nur schwer an dritte weitergegeben werden.
Dennoch können Personendaten über das Internet gefunden werden.
Meist ist eine Umfangreiche Suche notwendig, um Datenbanken finden zu können, welche die oberen Anforderungen erfüllen.
\subsection{Verfügbare Quellen und Indexe}
An dieser Stelle werden Datenbanken, welche Personendaten zur Verfügung stellen, und Indexe, die als Einstieg zur weiteren Recherche dienen können aufgelistet.
\paragraph{Genealogie}
Folgende Webseiten stellen Sammlung von Querverweisen zu Webseiten bereit, welche Daten in Form von Datenbanken oder Suchindexen zur Verfügung stellen, die Familienforscher bei ihrer Arbeit unterstützen sollen. \\

\begin{flushleft}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\makecell[l]{\textbf{cindyslist} \\ \url{https://www.cyndislist.com}\footnote{\lastVisited\label{foot:lastVisited}}} & Ein kategorisierter und mit Querverweisen versehener Index zu genealogischen Ressourcen im Internet. \\
	\end{tabularx}
\end{flushleft}
\begin{flushleft}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\makecell[l]{\textbf{deathindexes} \\ \url{https://www.deathindexes.com}\footref{foot:lastVisited}} & Sammlung von Querverweisen zu Webseiten mit Sterbeverzeichnissen von Bundesstaaten der Vereinigten Staaten. \\
	\end{tabularx}
\end{flushleft}
\begin{flushleft}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\makecell[l]{\textbf{vitalrec} \\ \url{http://www.vitalrec.com}\footref{foot:lastVisited}} &  Sammlung von Querverweisen zu Quellen mit Sterbeverzeichnissen und Sammlungen von Geburtsurkunden und Heiratsurkunden von Bürgern der Vereinigten Staaten. \\
	\end{tabularx}
\end{flushleft}
\begin{flushleft}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\makecell[l]{\textbf{sortedbyname} \\ \url{https://sortedbyname.com/download.html}\footref{foot:lastVisited}}  & Sammlung von Querverweisen zu Quellen mit Sterbeverzeichnissen und Sammlungen von Geburtsurkunden und Heiratsurkunden, die direkt heruntergeladen werden können. \\
	\end{tabularx}
\end{flushleft}
\paragraph{Wählerdaten}
Um in den Vereinigten Staaten wählen zu können, muss sich ein Bürger erst bei einer örtlichen Behörde registrieren.
Bei den dabei abgegebenen Daten handelt es sich aufgrund des ``Freedom of Information Act''\footnote{\url{https://www.foia.gov/about.html} (\lastVisited)} um öffentliche Daten.
Das heißt, dass jeder das Recht hat, den Zugang zu diesen Daten von staatlichen Behörden zu bekommen.
Informationen, wo diese Daten gefunden werden können und wie hoch die Kosten für die Datensätze sind, werden von folgenden Webseiten bereitgestellt:
\begin{itemize}
	\item \url{http://voterlist.electproject.org}\footref{foot:lastVisited}
	\item \url{https://github.com/pablobarbera/voter-files}\footref{foot:lastVisited}
\end{itemize}
Folgende Webseiten stellen aktuelle und alte Versionen von Wählerdaten zum Download zur Verfügung:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arkansas} \url{https://arkvoters.com/download.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Colorado} \url{https://coloradovoters.info/download.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Connecticut} \url{http://connvoters.com/download.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Delaware} \url{https://delawarevoters.info/downloads.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Florida} \url{https://flvoters.com/downloads.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Michigan} \url{https://michiganvoters.info/download.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{North Carolina} \url{https://dl.ncsbe.gov}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Ohio} \url{https://www6.ohiosos.gov/ords/f?p=VOTERFTP:STWD}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Oklahoma} \url{https://oklavoters.com/download.html}\footref{foot:lastVisited}
	\item \textbf{Rhode Island} \url{https://rivoters.com/download}\footref{foot:lastVisited}
\end{itemize}
Für New York kann folgendes Formular genutzt werden, um die Daten anzufordern: \url{https://form.jotform.us/form/50913672751154}\footref{foot:lastVisited} \\
\paragraph{death master file}
Diese Datenbank enthält Informationen über Personen, welche eine Social Security Nummer besaßen und deren Tod der Social Security Administration ab 1962 gemeldet wurde.
Eine Version vom 30. November 2011 kann von der folgenden Webseite heruntergeladen werden: \url{http://ssdmf.info/download.html}\footref{foot:lastVisited}
\subsection{Quelle}
Für die Duplikateneliminierung werden die Wählerdaten von Florida genutzt, welche von der Webseite \url{https://flvoters.com/downloads.html}\footref{foot:lastVisited} bereitgestellt werden.
Um den Datensatz zu erstellen, wird eine Duplikateneliminierung einer alten Version mit einer neuen Version durchgeführt.
Der Vorteil hierbei ist, dass eine eindeutige Kennung existiert (``voter\_id'').
Diese kann genutzt werden, um Veränderungen in den Daten zu entdecken und somit eine Übersicht häufiger Änderungen und Fehler zu bekommen sowie Trainingsdaten zu gewinnen, um geeignete Verfahren zu trainieren.
Außerdem kann der Wohnort der Personen bei der Duplikateneliminierung genutzt werden.
Würde man zwei verschiedene Bundesstaaten verlinken, würde man den Adresswert nicht benutzten können. \\
Für die Entwicklung der Anwendung wurden die Versionen vom 31.05.2013 und 29.02.2020 genutzt und miteinander verlinkt.
\subsection{Attribute}
\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{llXX}
		\toprule
		\textbf{Attribut}  & \textbf{Format} & \textbf{mögliche Werte}                   & \textbf{Beschreibung}                        \\
		\midrule
		voter\_id          & 9 Zahlen        & erste Zahl größer 1                       & eindeutige Kennung                           \\
		county             & 3 Zeichen       & erste Buchstaben der Counties von Florida & County, in der die Person registriert ist     \\
		address            & unbeschränkt    & unbeschränkt                              & Adresse der Person                           \\
		zipcode            & 5 oder 9 Zahlen & unbeschränkt                              & Postleitzahl des Wohnorts der Person         \\
		first\_name        & unbeschränkt    & unbeschränkt                              & Vorname                                      \\
		last\_name         & unbeschränkt    & unbeschränkt                              & Nachname                                     \\
		middle\_name       & unbeschränkt    & unbeschränkt                              & Mittelname                                   \\
		name\_suffix       & 3 Zeichen       & unbeschränkt                              & Namenszusatz wie jr., sr.                    \\
		exemption          & 1 Zeichen       & Y/N                                       & gibt an, ob Daten der Person entfernt wurden \\
		gender             & 1 Zeichen       & M/W/U                                     & Geschlecht                                   \\
		race               & 1 Zahl          & 1/2/3/4/5/6/7/9                           & ethnische Zugehörigkeit                      \\
		birth\_date        & MM/DD/YYYY      & valides Datum                             & Geburtsdatum                                 \\
		registration\_date & MM/DD/YYYY      & valides Datum                             & Datum der Registrierung                      \\
		party\_affiliation & 3 Zeichen       & erste Buchstaben möglicher Parteien       & Partei, die die Person zuletzt gewählt hat   \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Für die Duplikateneliminierung geeignete Attribute}
	\label{table:geeignete_attribute}
\end{table}
Attribute, welche für die Duplikateneliminierung geeignet sind, sind in der Tabelle~\ref{table:geeignete_attribute} dargestellt.
Zudem sind 26 weiter Attribute verfügbar, welche aber nur bei sehr wenigen Einträgen angegeben wurden und deshalb über zu viele fehlende Werte verfügen, als dass sie für eine Duplikateneliminierung geeignet wären.

\subsection{Statistiken}

\begin{figure}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20200229_birth_date_month_day.png}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20200229_birth_date_year.png}
	\end{subfigure}
	\caption{Die Häufigkeiten von Geburtsdaten links ohne Jahr und rechts mit Jahr (Version vom 29.02.2020)}
	\label{fig:birth_date}
\end{figure}

\begin{figure}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20200229_registration_date_month_day.png}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\linewidth]{20200229_registration_date_year.png}
	\end{subfigure}
	\caption{Die Häufigkeiten von Daten, an denen sich Personen registriert haben, links ohne Jahr und rechts mit Jahr (Version vom 29.02.2020)}
	\label{fig:registration_date}
\end{figure}

Abbildung~\ref{fig:birth_date} zeigt die Verteilung von Geburtsdaten, die in der Datenbank angegeben wurden.
Dabei stimmt die Beobachtung, dass mehr Menschen in den späten Sommermonaten und frühen Herbstmonaten als in den Frühlingsmonaten geboren werden mit den allgemeinen Beobachtungen überein\footnote{\url{https://www.livescience.com/32728-baby-month-is-almost-here-.html} (\lastVisited)}.
Zudem ist feststellbar, dass Geburtsdaten an Feiertagen seltener Vorkommen als andere.
Dies stimmt auch mit gängigen Beobachtungen überein\footnote{\url{https://theconversation.com/why-are-so-few-people-born-on-christmas-day-new-years-and-other-holidays-129109} (\lastVisited)}.
Auffällig ist dabei, dass der 01.01.\ überdurchschnittlich oft angegeben wurde, obwohl es sich dabei um einen Feiertag handelt.
Dies deutet darauf hin, dass solche Daten besonders häufig ungültig sein könnten.
Abbildung~\ref{fig:registration_date} zeigt die Verteilung von Daten, an denen sich Personen registriert haben.
Hier lässt sich auch beobachten, dass sich Personen seltener an Feiertagen registrieren als an anderen Tagen.
Zusätzlich ist zu erkennen, dass sich Personen besonders häufig im Spätsommer registrieren.
Dies liegt wahrscheinlich daran, dass die Präsidentschaftswahlen kurz nach dieser Zeit stattfinden.
In der rechten Grafik ist dieser Trend in Abständen von vier Jahren wiederzufinden, was diese These zusätzlich stützt, da die Präsidentschaftswahlen alle vier Jahre stattfinden. \\
Allgemeine Statistiken, welche erhoben wurden, nachdem die Daten vorverarbeitet wurden, können den Tabellen~\ref{tab:desc_stat_1},~\ref{tab:desc_stat_2} und~\ref{tab:desc_stat_3} entnommen werden.
Dabei ist zu beachten, dass beispielsweise im Attribut ``phone\_number'' der Wert ``9999999'' am häufigsten auftritt.
Dieser Wert ist ungültig und ist deshalb vorhanden, weil einige der Attribute aufgrund der Untauglichkeit für die Duplikateneliminierung nicht vorverarbeitet wurden.

\newpage
\section{Anwendungskonzept}
\begin{figure}
	\centering
	\Konzept
	\caption{Anwendungskonzept}
	\label{fig:konzept}
\end{figure}
Abbildung \ref{fig:konzept} zeigt den Aufbau der Anwendung, welche zur Erstellung der duplikateneliminierten Datensätze genutzt wird.
Zuerst werden die Datenbanken vorverarbeitet.
Daten, bei denen die ``voter\_id'' übereinstimmt, werden zur Erstellung eines initialen Klassifikators und zum lernen von Blockingkeys genutzt.
Mit diesen werden dann die Datenbanken dedupliziert.
Jedem Paar von Datensätzen werden dann im Duplikateneliminierungsschritt vom Klassifikator Wahrscheinlichkeiten zugewiesen, dass es sich bei diesen um Duplikate handelt.
Für alle Paare, für die diese Wahrscheinlichkeit nicht null ist, kann im Reviewschritt der Duplikatenstatus von einem Experten abgefragt werden.
Diese Daten können dann wieder als Trainingsdaten verwendet werden, um einen besseren Klassifikator zu erhalten.
Zudem können diese Daten genutzt werden, um die Qualität der Duplikateneliminierung zu beurteilen.
Die Ausgabe der Duplikateneliminierung wird dann geclustert, wodurch man den duplikateneliminierten Datensatz erhält.



\newpage
\section{Vorverarbeitung der Daten}
Die Buchstaben aller Attribute werden mit Kleinbuchstaben ersetzt.
Außerdem werden Interpunktionen durch Leerzeichen ersetzt und mehrere Leerzeichen durch ein einzelnes ersetzt.
Leerzeichen am Anfang und Ende eines Wertes werden gelöscht.
\paragraph{County (county)}
Die Anfangsbuchstaben werden mittels einer Lookup-Tabelle durch den vollen Namen der County ersetzt (\zB ``ala'' $\rightarrow$ ``alachua'').
\paragraph{Zipcode (zipcode)}
Die amerikanische Postleitzahl besteht aus fünf Zahlen. Selten sind zusätzlich vier Zahlen angegeben, welche den Sektor und das Segment des Zustellabschnitts genauer bestimmen.
Die letzten vier Zahlen werden in ein neues Feld ``zip4'' und die ersten fünf Zahlen in ``zipcode'' extrahiert.
``99999'' ist ein besonders häufig angegebener ungültiger Wert und wird durch ``'' ersetzt.
Mithilfe eines Zipcode-Lookups wird überprüft, ob die Zipcodes gültig sind und sich in Florida befinden.
Sollte eine Stadt (city) angegeben sein, so wird eine Liste gültiger Zipcodes abgefragt.
Von der Liste wird der Wert genommen, der durch den minimalen Austausch von Ziffern entsteht.
Dabei werden ähnliche Ziffern wie ``5'' und ``6'' besonders berücksichtigt.
\paragraph{Stadt (city)}
Die Werte ``no city'' und ``no residence'' sind besonders häufig angegebene ungültige Werte und werden durch ``'' ersetzt.
\paragraph{Geocoding (longitude, latitude)}
Zur Umwandlung von Adressdaten in geografische Koordinaten wird die frei zugängliche Software ``Nominatim''\footnote{\url{https://nominatim.org/} (\lastVisited)} genutzt.
Die Datei, welche die notwendigen Adressdaten von Florida enthält, ist unter der folgenden Adresse verfügbar: \\
\\
\url{http://download.geofabrik.de/north-america/us/florida-latest.osm.pbf}\footref{foot:lastVisited} \\
\\
Beim Geocoding werden Adressdaten in ihren Längengrad (longitude) und Breitengrad (latitude) transformiert, welche die Koordinaten eines Ortes auf der Erdoberfläche beschreiben.
Die Adressdaten werden den Attributen ``county'', ``city'', ``zipcode'' und ``address'' entnommen.
Es wird angenommen, dass die Hausnummer der Adresse keine für die Duplikateneliminierung hilfreiche Information enthält.
Deshalb wird für das Geocoding durch Entfernung von führenden Zahlen der Adresswert auf die Straße des Wohnortes abgebildet und durch das neue Attribut ``street'' repräsentiert.
Sollte das Geocoding für eine Kombination der Felder nicht möglich sein, so werden andere Kombinationen ausprobiert.
Die Reihenfolge ist folgendermaßen festgelegt:
\begin{itemize}
	\item ``city'', ``zipcode'', ``street''
	\item ``zipcode'', ``street''
	\item ``city'', ``street''
	\item ``zipcode''
	\item ``city''
	\item ``county''
	\item ``florida''
\end{itemize}
\paragraph{Date (birth\_date, registration\_date)}
Folgende Regeln werden für die Jahreszahlen angewendet:
\begin{itemize}
	\item Ändere die erste Ziffer von Jahren, wo die erste Ziffer ungleich ``2'' und die zweite Ziffer gleich ``0'' ist auf ``2'' (\zB $0012 \rightarrow 2012$).
	\item Ändere die erste Ziffer von Jahren, wo die erste Ziffer ungleich ``1'' und ``2'' und die zweite Ziffer ungleich ``0'' ist auf ``1'' (\zB $0912 \rightarrow 1912$).
\end{itemize}
Daten mit Jahreszahlen vor 1900 und ab 2100 werden durch ``01/01/1700'' ersetzt, damit diese in Nanosekunden vom ``01/01/1970 0:00 Uhr'' durch eine 64-Bit Ganzzahl dargestellt werden können.
\paragraph{Geschlecht (gender)}
Der Wert ``U'' (unknown) wird durch ``'' ersetzt.
\paragraph{ethnische Zugehörigkeit (race)}
Die Wert ``6'' (other), ``7'' (multi-racial) und ``9'' (unknown) werden wegen fehlendem Informationsgehalt durch ``'' ersetzt.
\paragraph{Name (first\_name, middle\_name, last\_name)}
Die Namenswerte werden tokenisiert, indem sie am Leerzeichen aufgeteilt werden.
Die dadurch erhaltenen Token sind noch nicht für die Duplikateneliminierung geeignet.
Folgende Schritte werden angewandt, um die Tokenisierung und Segmentierung und somit auch das Blocking zu verbessern.
\begin{itemize}
	\item Ein Token der wahrscheinlich aus zwei Token besteht, sollte aufgeteilt werden (\zB ``robertwilliam'' $\rightarrow$ ``robert william'').
	\item Token, die häufig zusammen auftreten, müssen zusammengefasst werden (\zB ``o brian'').
	\item Token, die in das falsche Feld eingetragen wurden, müssen in ein anderes Feld verschoben werden (\zB Vorname: smith, Nachname: oliver).
\end{itemize}

\subparagraph{Aufteilung von Token}
Token, welche aus zwei getrennten Token bestehen, sollten in diese zerlegt werden.
Beispielsweise sollte ``obrian'' in ``o brian'' aufgeteilt werden.
Als Maß, für die Entscheidung einer Aufteilung, wird das Pointwise-mutual-information-Maß verwendet\cite{church1990word}:
\begin{equation}
pmi(x, y) = \log{\frac{p(x, y)}{p(x) \cdot p(y)}}
\end{equation}
Das Maß beschreibt den Unterschied zwischen der Wahrscheinlichkeit, dass beide Token zusammen auftreten ($p(x, y)$) und der erwarteten Wahrscheinlichkeit, mit der die Token auftreten würden, wenn das gemeinsame Auftreten zufällig wäre ($p(x) \cdot p(y)$).
Dabei werden bekommen Token, welche besonders häufig gemeinsam miteinander auftreten, als auch Token, welche sehr selten auftreten, einen hohen Wert.
Da man nur Token erkennen möchte, welche besonders häufig gemeinsam miteinander auftreten, werden Token entfernt, welche nur sehr selten auftreten.
Zudem werden durch das Pointwise-mutual-information-Maß besonders Namenszusätze wie in ``o brian'' oder ``van dyke'' erkannt.
Für die zwei Komponenten, in welche sich ein Token zerlegen lässt und welche sich in den aufgenommenen Token befinden, wird das Maß berechnet.
$2.5\%$ aller Token mit dem höchsten Wert werden in ihre zwei Komponenten zerlegt

\subparagraph{Zusammenfassung von Token}
Um zu beschreiben, wie plausibel es ist, dass zwei Token zusammengefasst werden müssen, wird wieder das Pointwise-mutual-information-Maß verwendet.
Die Token werden zusammengefasst, wenn sie einen Schwellwert überschreiten.
Durch manuelle Untersuchung der Werte wurde für Vornamen und Mittelnamen der Schwellwert auf 8 und für Nachnamen auf 3 festgelegt.

\subparagraph{Austausch von Token}
Es wird erwartet, dass Token, die in einem Feld selten und in einem anderen häufig auftreten, im falschen Feld eingetragen wurden.
Zudem wird erwartet, dass die Werte für Vornamen und Mittelnamen zu einem Wert im Attribut ``gender'' (Geschlecht) tendieren (also nur ``m'' oder nur ``w'').
Für Nachnamen hingegen wird erwartet, dass fast gleich viel von beiden Geschlechtswerten auftreten.
Ist also die Vergabe eines Vornamens und Nachnamens zwischen den Geschlechtern ausgeglichen und tendiert der Nachname stark zu dem bei der Person angegebenen Geschlecht, so deutet dies darauf hin, dass die Werte in das falsche Feld eingetragen wurden. \\
Sei $Fn(x)$ die Häufigkeit, mit der ein Token im Feld ``first\_name'' oder ``middle\_name'' auftrat.
Analog sei $Ln(x)$ die Häufigkeit, mit der ein Token im Feld ``last\_name'' auftrat.
Der Wert, der für die Suche von Attributen genutzt wird, welche in das falsche Feld eingetragen wurden, wird folgendermaßen berechnen:
\begin{equation}
ratio(x, y) = \frac{Fn(x) \cdot Ln(y)}{Ln(x) \cdot Fn(y)}
\end{equation}
Dabei sei $x$ ein Wert aus dem Feld ``first\_name oder ``middle\_name'' und $y$ ein Wert aus dem Feld ``last\_name''.
Die Idee hierbei ist es, dass ein Token im falschen Feld im richtigen Feld häufig vorkommen muss.
Durch die Ausdrücke $\frac{Fn(x)}{Ln(x)}$ und $\frac{Ln(y)}{Fn(y)}$ wird für jedes Token beschrieben, wie plausibel es ist, dass dieses im falschen Feld eingetragen wurde.
Die Annahme ist umso plausibler, je kleiner dieser Wert ist.
Sind beide Werte klein, so ist auch deren Produkt klein.
In diesem Fall sind zwei Token Kandidaten für einen Tausch, welcher durchgeführt wird, wenn $ratio$ einen Schwellwert unterschreitet.
Für den Vergleich von ``first\_name'' und ``last\_name'', wurde dieser auf $0.02$ und für ``middle\_name'' und ``last\_name'' auf $0.15$ festgelegt.
Für Token, für die das Verhältnis der Geschlechterwerte von einem Token in ``first\_name'' oder ``middle\_name'' ausgeglichen ist und das Token in ``last\_name'' stark zu dem Geschlechtswert des Eintrags tendiert, wird der Austausch durchgeführt.

\subparagraph{Gruppierung von Token}
Das erste Token im Feld ``first\_name'' bleibt im Feld und die weiteren Token werden in das Feld ``middle\_name'' verschoben.
Token im Feld ``middle\_name'' und ``last\_name'' bleiben an ihrer Stelle.
Sollte ein starker Hinweis dahingehend bestehen, dass das hintere Token aus ``middle\_name'' mit dem vorderen Token von ``last\_name'' zusammen gruppiert werden sollte, so werden sie zusammengefasst und in das Feld ``last\_name'' verschoben.
\paragraph{Namenszusatz (name\_suffix)}
Die angegebenen Werte wurden manuell untersucht.
Aus der Untersuchung wurden manuell Regeln formuliert, welche einen Großteil der angegebenen Werte standardisieren (\zB $\{\text{``lll'', ``111'', ``3''}\}$ $\rightarrow$  ``iii'', $\{\text{``senior'', ``snr''}\}$ $\rightarrow$ ``sr'').
Zudem treten selten Namenszusätze in den Namensfeldern ``first\_name'', ``middle\_name'', ``last\_name'' auf.
Token wie ``jnr'' oder ``snr'', welche eindeutig Namenszusätze sind, werden direkt extrahiert.
Für Token, welche nicht eindeutig Namenszusätze sind wie ``vi'', werden Regeln formuliert wie, dass diese nicht allein oder nur am Ende auftreten dürfen.

\section{Trainingsdaten} \label{sec:trainingsdaten}
Das Attribut ``voter\_id'' ist für alle Datensätze vorhanden und eindeutig.
Es scheint nicht wiederverwendet zu werden, wenn ein alter Eintrag entfernt wird.
Einträge, welche in einer alten und neuen Datenbank dieselbe ``voter\_id'' besitzen, können deshalb direkt als Duplikat angesehen werden.
Bei manchen dieser Duplikate ändern sich Werte.
Nimmt man an, dass diese Änderungen repräsentative für die noch nicht deduplizierten Daten sind, so können diese genutzt werden, um Blockingkeys und die Klassifizierung von Vergleichsvektoren zu lernen.
Zusätzlich wird angenommen, dass sich unter den Einträgen, welche ein Duplikat in der anderen Datenbank besitzen, keine weiteren Duplikate befinden.
Dadurch werden unter diesen Einträgen alle Paare, welche nicht dieselbe ``voter\_id'' besitzen, nicht als Duplikat betrachtet.
Folglich hat man Trainingsdaten, die sowohl Paare für Duplikate als auch für Paare, welche sich nicht auf dieselbe Entität beziehen, enthalten.
Da die Annahme, dass Paare, welche dieselbe ``voter\_id'' besitzen, sich immer auf dieselbe Entität beziehen, in seltenen Fällen nicht zu stimmen scheint, wird mittels Active-Learning für diese ein extra Klassifikator trainiert, der diese Paare herausfiltert.
Analog wird ein Klassifikator für Paare trainiert, welche sich nicht auf dieselbe Entität beziehen.

\newpage
\section{Lernen von Blockingkeys}
Die Auswahl eines oder mehrerer geeigneter Blockingkeys ist abhängig von der Anzahl der fehlenden Werte, der Häufigkeit von Fehlern und der Häufigkeit der Werte, die durch den Blockingkey erzeugt werden.
Da dies Faktoren sind, die von dem Datensatz selbst abhängen, ist es notwendig, diesen hinsichtlich dieser zu untersuchen.
Zudem kann die Kombination von mehreren Blockingkeys einen deutlichen Vorteil bringen.
Werden beispielsweise zwei Blockingkeys durch Konkatenation zu einem neuen vereint, so können mehr Paare gefiltert werden, ohne dabei zu viel Duplikate zu verlieren.
Andererseits können Blockingkeys nacheinander angewandt werden und die Vereinigung ihrer gefundenen Paare untersucht werden, um mehrere Duplikate zu finden.
Ist für eine repräsentative Teilmenge der Daten der Duplikatenstatus bekannt, so kann abhängig von einer Menge von Prädikaten versucht werden, eine Menge von geeigneten Blockingkeys zu lernen.
\citet{bilenko2006adaptive} formulieren einen Ansatz, der dafür genutzt werden kann.
Im Folgenden wird dieser Ansatz vorgestellt:

\paragraph{Blockingprädikat}
Ein Blockingprädikat $p$ wird durch zwei Funktionen definiert: \\

\phantom{5mm}\textbf{Indexingfunktion $h(\cdot)$}
generiert für einen Wert eine Menge von Werten. \\
\\
\phantom{5mm}\textbf{Gleichheits Funktion $p(x, y)$}
\begin{equation}
p(x, y)=
	\begin{cases}
		1, & \text{falls } h(x) \cap h(y) \neq \emptyset \\
		0, & \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Ein Paar $(x, y)$ gilt als \emph{erfasst} von $p$, wenn $p(x, y) = 1$ ist. \\

\paragraph{Blockingfunktion}
Eine Blockingfunktion $f_P$ wird abhängig von einer Menge von Prädikaten $P$ definiert.
Sei $D$ die Menge der möglichen Paare:
\begin{equation}
f_P: D \rightarrow \{0, 1\}
\end{equation}
Paare $(x, y)$ für die $f_P(x, y) = 1$ ist, gelten als erfasst. \\

Folgende Kombinationen von Prädikaten zur Erstellung einer Blockingfunktion werden betrachtet:

\paragraph{disjunktive Blockingfunktion}
Sei $P$ eine Menge von Blockingprädikaten
\begin{equation}
f_P(x, y)=
	\begin{cases}
		1, & \text{falls } \exists p \in P: p(x, y) = 1 \\
		0, & \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Eine disjunktive Blockingfunktion entspricht dem Anwenden mehrere Blockingkeys, wobei die gefundenen Paare aller Blockingkeys vereinigt werden.

\paragraph{konjunktive Blockingfunktion}
Sei $P$ eine Menge von Blockingprädikaten
\begin{equation}
f_P(x, y)=
	\begin{cases}
		1, & \text{falls } \forall p \in P: p(x, y) = 1 \\
		0, & \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Eine konjunktive Blockingfunktion entspricht dem Anwenden eines Blockingkeys, welcher durch Konkatenation der Werte der Blockingkeys erzeugt wird, wobei ein separater Trenner bei der Konkatenation verwendet werden muss.

\paragraph{Blockingfunktion in disjunktiver Normalform (DNF)}
Sei $P$ eine Menge von Blockingprädikaten.
Sei $F$ eine Menge von konjuktiven Blockingfunktionen, die alle über eine Teilmenge von $P$ definiert sind.
\begin{equation}
f_P(x, y)=
	\begin{cases}
		1, & \text{falls } \exists f \in F: f(x, y) = 1 \\
		0, & \text{sonst}
	\end{cases}
\end{equation}
Blocking Funktionen in DNF lassen sich auch als eine Menge von Mengen von Prädikaten darstellen. \\

\paragraph{Idee zur Generierung einer optimalen Blockingfunktion}
Das Ziel bei der Suche einer optimalen Blockingfunktion in disjunktiver Normalform ist es, eine Teilmenge $P'$ von $P$ zu finden und eine Funktion $f_{P'}$ zu definieren, sodass für eine Menge von Paaren die Anzahl der erfassten Duplikate maximiert wird, während die Zahl der Paare, die keine Duplikate sind, klein gehalten wird.
Um solch eine Funktion zu finden, müssen alle Disjunktionen von Konjunktionen hinsichtlich der Anzahl der erfassten Paare, welche Duplikate sind und die, welche keine sind, untersucht werden.
Da die Zahl aller möglichen Konjunktionen exponentiell mit der Anzahl der Prädikate wächst, sind Modifikation dieses Ansatzes notwendig, um eine Funktion in annehmbarer Zeit zu finden:
\begin{itemize}
	\item Es werden nur Konjunktionen bis zu einer festen Länge $k$ betrachtet.
	\item Es dürfen $\varepsilon$ Duplikate unerfasst bleiben.
	\item	Kostenintensiven Prädikaten werden verworfen.
\end{itemize}

\begin{algorithm}
	\caption{\textsc{ApproxDNF}}
	\label{alg:ApproxDNF}
	\SetAlgoLined
	\SetKwInOut{Input}{Input}\SetKwInOut{Output}{Output}
	\Input{Trainingsdaten $B$ (Duplikate), $R$ (keine Duplikate)\\Blockingprädikate $P$\\maximale Zahl von unerfassten Duplikaten $\varepsilon$\\maximale Zahl von Paaren $\eta$, die ein Prädikat erfassen darf\\maximale Länge einer Konjunktion $k$}
	\Output{disjunktive Blockingfunktion $P^* \subseteq P$}
	\BlankLine
	\Begin{
	$P \leftarrow \{p \in P \mid \eta \geq |R(p)|\}$ \\
	$P^{(c)} \leftarrow \emptyset$ \\
	\ForEach{$p \in P$}{
	$p^{(c)} \leftarrow \{p\}$ \\
	\While{$|p^{(c)}| < k$}{
	$t \leftarrow \argmax_{t \in P}{|B(p^{(c)} \cup \{t\})|/|R(p^{(c)} \cup \{t\})|}$ \\
	$p^{(c)} \leftarrow p^{(c)} \cup \{t\}$ \\
	$P^{(c)} \leftarrow P^{(c)} \cup {p^{(c)}}$ \\
	}
	}
	\Return{$\textsc{ApproxRBSetCover}(B, R, P \cup P^{(c)}, \varepsilon, \eta)$}
	}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}
	\caption{\textsc{ApproxRBSetCover}}
	\label{alg:ApproxRBSetCover}
	\SetAlgoLined
	\SetKwInOut{Input}{Input}\SetKwInOut{Output}{Output}
	\Input{Trainingsdaten $B$ (Duplikate), $R$ (keine Duplikate)\\Blockingprädikate $P$\\maximale Zahl von unerfassten Duplikaten $\varepsilon$\\maximale Zahl von Paaren $\eta$, die ein Prädikat erfassen darf}
	\Output{disjunktive Blockingfunktion $P^* \subseteq P$}
	\BlankLine
	\Begin{
		$P \leftarrow \{p \in P \mid \eta \geq |R(p)|\}$ \\
		\If{$|B| - |B(P)| > \varepsilon$}{
			\Return{P} \\
		}
		$\gamma = \sqrt{t/\log\beta}$ \\
		$R \leftarrow \{r \in R \mid deg(r, P) \leq \gamma \}$ \\
		$P^* \leftarrow \emptyset$ \\
		\While{$|B| \geq \varepsilon$}{
			$p \leftarrow \argmax_{p \in P}|B(p)|/|R(p)|$ \\
			$B \leftarrow B \setminus B(p)$ \\
			$P^* \leftarrow P^* \cup \{p\}$ \\
		}
		\Return{$P^*$}
	}
\end{algorithm}
\paragraph{Algorithmus}
Die im Folgenden vorgestellten Algorithmen erwarten als Eingabe eine Menge $B$ von Paaren, welche Duplikate sind und eine Menge $R$ von Paaren, welche keine Duplikate sind, sowie eine Menge $P$ von Prädikaten.
Für ein Prädikat $p$ berechnet die Funktion $R(p)$ die Menge der von $p$ erfassten Paare, die keine Duplikate sind, das heißt $R(p) = \{(x, y) \in R \mid p(x, y) = 1\}$.
Die Funktion $B(p)$ berechnet entsprechend die Menge der von $p$ erfassten Paare, die Duplikate sind, das heißt $B(p) = \{(x, y) \in B \mid p(x, y) = 1\}$.
Die Funktion $deg((x,y), P)$ berechnet die Anzahl der Prädikate aus $P$, welche das Paar $(x,y)$ erfassen.

Algorithmus~\ref{alg:ApproxRBSetCover} zeigt das Vorgehen beim Lernen einer disjunktiven Blockingfunktion.
Zuerst werden alle Prädikate entfernt, die zu viele Paare erfassen, die keine Duplikate sind.
Zudem werden alle Paare entfernt, welche keine Duplikate sind und die von vielen Prädikaten erfasst werden.
Anschließend werden so lange Prädikate ausgewählt, bis die Anzahl der unerfassten Duplikate weniger als $\varepsilon$ beträgt.
Die Heuristik $|B(p)|/|R(p)|$ wägt dabei die Anzahl der durch das Prädikat $p$ erfassten Duplikate, die von keinem bereits aufgenommenen Prädikat erfasst wurden, mit der Anzahl der durch $p$ erfassten Paare, die keine Duplikate sind, ab.

Algorithmus~\ref{alg:ApproxDNF} zeigt das Vorgehen beim Lernen einer Blockingfunktion in disjunktiver Normalform.
Zuerst werden alle Prädikate entfernt, die zu viele Paare erfassen, die keine Duplikate sind.
Anschließend werden neue Prädikate in konjunktiver Normalform definiert, welche aus den Basisprädikaten bestehen.
Dafür wird jedes Basisprädikat iterativ mit weiteren Basisprädikaten zu einem neuen Prädikat erweitert.
Zur Auswahl des Prädikats $t$, welches als nächstes aufgenommen wird, dient wieder die Heuristik $|B(p)|/|R(p)|$, wobei $p$ das Prädikat beschreibt, welches durch die Aufnahme von $t$ entsteht.
Jedes durch eine Erweiterung entstehende Prädikat wird als neues Prädikat zu der Menge $P^{(c)}$ hinzugefügt.
Das Problem kann dann mittels Algorithmus~\ref{alg:ApproxRBSetCover} gelöst werden. \\

\paragraph{Definierte Prädikate}
\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\toprule
		\textbf{Prädikat} & \textbf{Beschreibung}                            \\
		\midrule
		exact             & Übereinstimmung in den Attributwerten            \\
		soundex           & Übereinstimmung in Soundex Transformation        \\
		nysiis            & Übereinstimmung in NYSIIS Transformation         \\
		doublemetaphone   & Übereinstimmung in Doublemetaphon Transformation \\
		date\_3           & Daten unterscheidet sich in maximal 2 Tagen      \\
		month             & Daten haben gleichen Monat                       \\
		year              & Daten haben gleiches Jahr                        \\
		day\_month        & Daten haben gleichen Tag und gleichen Monat      \\
		day\_year         & Daten haben gleichen Tag und gleiches Jahr       \\
		month\_year       & Daten haben gleichen Monat und gleiches Jahr     \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{verfügbare Blockingprädikate}
	\label{tab:blocking_predicates}
\end{table}

\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lll}
		\toprule
		\textbf{Attribut 1. Datenbank} & \textbf{Attribut 2. Datenbank} & \textbf{Prädikat} \\
		\midrule
		county                         & county                         & exact             \\
		first\_name                    & first\_name                    & exact             \\
		first\_name                    & last\_name                     & exact             \\
		middle\_name                   & middle\_name                   & exact             \\
		last\_name                     & last\_name                     & exact             \\
		last\_name                     & last\_name                     & soundex           \\
		last\_name                     & last\_name                     & doublemetaphone   \\
		last\_name                     & last\_name                     & nysiis            \\
		last\_name                     & last\_name                     & 3                 \\
		last\_name                     & first\_name                    & exact             \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & exact             \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & date\_3           \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & year              \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & day\_month        \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & day\_year         \\
		birth\_date                    & birth\_date                    & month\_year       \\
		gender                         & gender                         & exact             \\
		address                        & address                        & exact             \\
		city                           & city                           & exact             \\
		zipcode                        & zipcode                        & exact             \\
		zipcode                        & zipcode                        & 3                 \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{konkrete Blockingprädikate}
	\label{tab:specific_blocking_predicates}
\end{table}

Die verfügbaren Blockingprädikate können der Tabelle~\ref{tab:blocking_predicates} entnommen werden.
Die konkreten Blockingprädikate, aus denen die Kandidaten generiert werden, können der Tabelle~\ref{tab:specific_blocking_predicates} entnommen werden.
Das Lernverfahren wird auf die Trainingsdaten angewandt und es werden mögliche Blockingfunktionen nach dem Recall sortiert.
Ein Recall von $0.985$ bietet einen noch angemessene Menge an Kandidatenpaare, welche verglichen werden müssen.
Eine konkret gelernte Blockingfunktion kann der Abbildung~\ref{fig:specific_blockingfunction} entnommen werden.

\begin{figure}
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) node[draw, rectangle, inner sep=1.5cm]{$ \displaystyle
				\begin{aligned}
					     & \text{ } (\text{[birth\_date, birth\_date, exact]})                                          \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [birth\_date, birth\_date, day\_year]})   \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [first\_name, first\_name, exact]})       \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [birth\_date, birth\_date, date\_3]})     \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [birth\_date, birth\_date, month\_year]}) \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [birth\_date, birth\_date, day\_month]})  \\
					\vee & \text{ } (\text{[address, address, exact] $\wedge$ [last\_name, first\_name, exact]})        \\
				\end{aligned}
			$
		};
	\end{tikzpicture}
	\caption{gelernte Blockingfunktion für einen Recall von 0.98827, wobei das Format für eine Ausprägung eines Blockingprädikats folgendermaßen festgelegt sei: \\
		$[$<Attribut 1. Datenbank>, <Attribut 2. Datenbank>, <Prädikat>$]$}
	\label{fig:specific_blockingfunction}
\end{figure}

\newpage
\section{Metriken}
\begin{table}
	\begin{tabularx}{\linewidth}{llX}
		\toprule
		\textbf{Attribut 1} & \textbf{Attribut 2} & \textbf{Metrik}                                                \\
		\midrule
		first\_name         & first\_name         & Jaro-Winkler (leer ohne Information)                           \\
		middle\_name        & middle\_name        & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler]                         \\
		last\_name          & last\_name          & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler] (leer ohne Information) \\
		birth\_date         & birth\_date         & Datum (maximale Differenz: 30 Tage)                             \\
		name\_suffix        & name\_suffix        & symmetrische Monge-Elkan[Exakt]                                \\
		gender              & gender              & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		latitude, longitude & latitude, longitude & Haversine                                                      \\
		race                & race                & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		party\_affiliation  & party\_affiliation  & Exakt (leer ohne Information)                                  \\
		fullname            & fullname            & symmetrische Monge-Elkan[Jaro-Winkler] (leer ohne Information) \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{Vergleich der Attribute}
	\label{tab:attributVergleich}
\end{table}
Die Werte werden wie in Tabelle~\ref{tab:attributVergleich} dargestellt verglichen.
``leer ohne Information'' bedeutet, dass bei Fehlen von mindestens einem Wert der kleinste Ähnlichkeitswert beziehungsweise der größte Distanzwert beim Vergleich erzeugt wird.
Ist beispielsweise der Vornahme nicht angegeben, so kann man daraus keine Information ableiten.
Im Gegensatz dazu kann ein fehlender Wert im Namenszusatz eine Information sein.
Vergleicht man ``jr.'' mit ``'', so mit sollte der Ähnlichkeitswert niedriger sein, als wenn man ``'' mit ``'' vergleicht. \\
Das Attribut ``fullname'' wird erstellt, indem man die Token von ``first\_name'', ``middle\_name'' und ``last\_name'' zu einer Liste zusammenfügt.
\section{Klassifizierung}
Die beim Vergleich generierten Vergleichsvektoren werden von einem Random-Forest Klassifikator klassifiziert.
Der Klassifikator wird auf den Trainingsdaten wie im Abschnitt~\ref{sec:trainingsdaten} beschrieben trainiert.
Da die Trainingsdaten nicht repräsentativ sein müssen, wird ein extra Klassifikator mittels Active-Learning auf einer Untermenge der Paare trainiert.
Dafür wird eine Menge der verfügbaren Countys ausgewählt.
Die durch Blocking generierten Paare der Countys werden verglichen und für alle Paare, die der erste Klassifikator nicht mit Wahrscheinlichkeit $0$ als Duplikat klassifiziert wird systematisch der Duplikatenstatus abgefragt.
Da dies mitunter sehr viele Paare sind, gibt es die Möglichkeit, Paare, bei denen sich der Klassifikator sehr sicher ist, direkt von diesem klassifizieren zu lassen.
Der dadurch generierte Klassifikator wird genutzt, um die endgültige Entscheidung über den Duplikatenstatus von Paaren zu treffen.
\section{Vereinigung der Daten}
Hat man ein Duplikat gefunden, so müssen die Daten der Datensätze zusammengeführt werden.
Grundsätzlich sollten die aktuellsten Daten übernommen werden.
Kann ein Fehler gefunden werden, so ist es sinnvoll, diesen zu beheben.
Für verschiedene Attribute bieten sich verschiedene Verfahren an, um den Wert zu bestimmen, der übernommen wird.
\paragraph{neuster gültiger Eintrag}
Das Attribut ``registration\_date'' ist bei allen Einträgen vorhanden.
Sortiert man die Datensätze, welche sich alle auf dieselbe Entität beziehen, nach dem Attribut ``registration\_date'' (neustes zuerst), so erhält man den neusten gültigen Eintrag, indem man für das entsprechende Attribut den ersten Wert übernimmt, der nicht leer ist.
Diese Korrektur bietet sich für Attribute an, welche sich über die Zeit verändern und bei denen ältere Werte immer ungültig sind.
Folgende Attribute sind Kandidaten für diese Korrektur:
\begin{multicols}{3}
	\begin{itemize}
		\item party\_affiliation
		\item status
		\item phone\_number
		\item phone\_extension
		\item email
	\end{itemize}
\end{multicols}

\paragraph{häufigster oder neuster gültiger Eintrag}
Für mache Attribute ist grundsätzlich es nicht erlaubt, dass diese sich über Zeit ändern.
Sollte dennoch eine Änderung auftreten, so ist es schwer den gültigen Wert zu bestimmen.
In solchen Fällen wird der Wert ausgewählt, der in den Datensätzen, welche sich alle auf dieselbe Entität beziehen, am häufigsten auftrat (ausgenommen fehlende Werte).
Sollten mehrere Werte existieren, die am häufigsten auftreten, wird von diesen Werten der neuste ausgewählt.
Folgende Attribute sind Kandidaten für diese Korrektur:
\begin{multicols}{3}
	\begin{itemize}
		\item gender
		\item race
		\item birth\_date
	\end{itemize}
\end{multicols}
\paragraph{neuster gültiger Adresswert}
Es gibt viele Werte, welche gemeinsam den Ort bestimmen, bei dem die Person wohnt.
Grundsätzlich sollte der neuste Wert der gültige Wert sein.
Da die Felder nur in Kombination gültig sind, muss überprüft werden, welche Adresskombination tatsächlich gültig ist.
Weil dies sehr aufwendig ist, wird von den Datensätzen, welche sich alle auf dieselbe Entität beziehen, der neuste Adresswert (aus dem Attribut ``address'') ausgewählt.
Anschließend werden die neusten gültigen Werte für alle anderen Attribute von den auf die Entität beziehenden Datensätzen ausgewählt, welche alle diesen Wert im Adressattribut besitzen.
Folgende Attribute sind Kandidaten für diese Korrektur:
\begin{multicols}{3}
	\begin{itemize}
		\item county
		\item address
		\item address\_addition
		\item city
		\item zipcode
		\item mail\_address1
		\item mail\_address2
		\item mail\_address3
		\item mail\_city
		\item mail\_state
		\item mail\_zipcode
		\item mail\_country
		\item precinct
		\item precinct\_group
		\item precinct\_split
		\item precinct\_suffix
		\item congressional\_district
		\item house\_district
		\item senate\_district
		\item county\_commission\_district
		\item school\_board\_district
		\item phone\_area\_code
		\item zip4
		\item mail\_zip4
		\item longitude
		\item latitude
	\end{itemize}
\end{multicols}
\paragraph{Namenszusatz (``name\_suffix'')}
Es werden alle Namenszusätze übernommen.
\paragraph{Vorname (``first\_name'')}
Für den Vornamen wird der häufigste oder neuste gültige Wert ausgewählt.
Sollte dieser Wert nur aus einem Buchstaben bestehen, wird stattdessen der neuste Wert ausgewählt, der mit diesem Buchstaben startet und länger als ein Buchstabe ist.
\paragraph{Mittelname (``middle\_name'')}
Grundsätzlich sind mehrere Mittelnamen möglich.
Um eine mögliche Reihenfolge der Mittelnamen möglichst vollständig beibehalten zu können, wird von allen Datensätzen, die zusammengeführt werden sollen, der ausgewählt, der die meisten Token besitzt.
Jedes dieser Token wird durch das längste Token der Mittelnamen der anderen Datensätze ersetzt, wenn solch ein Token existiert.
Anschließend werden von den anderen Datensätzen die Token übernommen, welche nicht Präfix von einem bereits übernommenen Token sind.
Durch dieses Verfahren ist es dennoch möglich, dass zwei Token übernommen werden, welche eigentlich zusammengehören (\zB ``maria'' und ``moria'').
\paragraph{Nachname (``last\_name'')}
Die Nachnamen werden ähnlich wie die Mittelnamen vereint.
Da Nachnamen im Gegensatz zu Mittelnamen über Zeit ungültig werden können, dürfen nicht alle Datensätze dafür berücksichtigt werden.
Die Datensätze werden zuerst nach ihrer Aktualität sortiert.
Anschließend wird geprüft, ob es bei aufeinanderfolgenden Einträge mindestens ein Token gibt, das im entsprechenden anderen Eintrag eine Token besitzt, welches ein Präfix von dem Token ist.
Es werden die neusten Datensätze analog zu den Mittelnamen kombiniert, bis zu dem Datensatz, für das diese Bedingung nicht mehr gilt.
